% !TEX program = XeLaTeX
%%
%% Author: yagdo
%% 1/6/19
%%

\chapter{Πειραματική αξιολόγηση}
\label{ch:Πειραματική αξιολόγηση}

Ο στόχος σε αυτή την ενότητα ήταν να πειραματιστούμε χρησιμοποιώντας μεγάλο πλήθος δε\-δο\-μέ\-νων, προτιμήσεων και μεγάλο k,
να δούμε αν θα υπάρχει αποδοτική επιτάχυνση όταν χρησιμοποιούμε πολλές διεργασίες αντί για μόνο μια διεργασία.
Έγινε δηλαδή μια προσπάθεια να δούμε πως α\-ντι\-δρού\-σαν οι αλγόριθμοι όταν παραλληλίζονται υπό συνθήκες προβλημάτων που
χρειάζοντουσαν πολύ υπολογιστική δύναμη.
Συγκεκριμένα ο στόχος είναι να βρεθεί ποιος είναι ο πιο αποδοτικός τρόπος να διαχωρίσουμε τις προτιμήσεις ανά υπό-διεργασία και
ποιος αλγόριθμος έχει το μέγιστο κέρδος.

Τα εργαστηριακά πειράματα εκτελέστηκαν χρησιμοποιώντας ένα ηλεκτρονικό υπολογιστή με Intel Core i7-6700 CPU (4 cores,
8 threads, 3.40 GHz) και 7.7 GB RAM σε περιβάλλον Ubuntu 18.04.

\section{Κλιμάκωση αλγορίθμων ανά διεργασίες}
\label{sec:scaling-processes}

Βλέποντας τα παρακάτω διαγράμματα είναι ξεκάθαρο ότι ο αλγόριθμος RTA κλιμακώνεται (scale) με βάση το πλήθος των processes για τα ακόλουθα cases
όπως παρουσιάζονται στον παρακάτω πίνακα.
Παρατηρούμε ότι επιστρέφει το κάθε case ένα μεγάλο ποσοστό των προτιμήσεων που εισήχθησαν με στόχο
ο αλγόριθμος να είναι όσο πιο CPU intensive γίνεται, καθώς όταν μια προτίμηση απορρίπτεται, παύουμε να ψάχνουμε
σημεία τα οποία θα αποτελούν μέρος των κορυφαίων-k της προτίμησης.

\begin{table}
    \centering
    \begin{tabular}{||c c c c c||}
         \hline
         Περίπτωση & Data-Set & Weights & k & Πλήθος Αποτελέσματος  \\ [0.5ex]
         \hline\hline
         1 & 100000 & 50000 & 5000 & 50000 \\
         \hline
         2 & 500000 & 50000 & 10000 & 47774 \\
         \hline
         3 & 1000000 & 50000 & 15000 & 46972 \\ [1ex]
         \hline
    \end{tabular}
    \caption{Πειράματα με σημείο Q [400, 400]}
\end{table}


\begin{figure}[!h]
\centering
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/experimentation_basic/rta_scale_1.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/experimentation_basic/rta_scale_2.png}
\end{subfigure}%
\begin{subfigure}{\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=.3\linewidth]{images/experimentation_basic/rta_scale_4.png}
\end{subfigure}
\caption{Scaling per process count}
\end{figure}

Οπότε βλέπουμε ότι το όλο εγχείρημα είναι εφικτό και έχει αποδοτικά αποτελέσματα.
Ακολουθεί ο πίνακας με τον καλύτερο χρόνο ανά περίπτωση δηλαδή τον χρόνο τον οποίο χρειάστηκε η καλύτερη στρατηγική.
Στο συγκεκριμένο παράδειγμα φαίνεται ότι η καλύτερη στρατηγική είναι ο Ομοιόμορφος διαχωρισμός(βλέπε κεφάλαιο~\ref{subsec:Uniform strategy}).

\begin{center}
 \begin{tabular}{||c c c c||}
 \hline
 Διεργασίες & Περίπτωση 1 (seconds) & Περίπτωση 2 (seconds) & Περίπτωση 3 (seconds)  \\ [0.5ex]
 \hline\hline
 1 & 2448 & 10993 & 19015 \\
 \hline
 2 & 1070 & 5231 & 10145 \\
 \hline
 4 & 535 & 2635 & 5231 \\ [1ex]
 \hline
\end{tabular}
\end{center}


Υπολογίζοντας το speedup με τον τύπο που ορίστηκε στο κεφάλαιο \ref{subsec:parallel-efficiency} ανά περίπτωση βλέπουμε ότι το speedup για 2 διεργασίες είναι:
\begin{multicols}{2}
    Περίπτωση 1: S(2) = 2448/1070 = 2.29

    Περίπτωση 2: S(2) = 10993/5231 = 2.10

    Περίπτωση 3: S(2) = 19015/10145 = 1.87

    S(4) = 2448/535 = 4.58

    S(4) = 10993/2635 = 4.17

    S(4) = 19015/5231 = 3.64
\end{multicols}

Παρατηρούμε ότι σε αρκετά από τα αποτελέσματα υπάρχει το λεγόμενο \emph{super-linear speedup}, δηλαδή speedup το οποίο είναι πάνω
από την ευθεία $y=x$.
Αυτό μπορεί να οφείλεται για παράδειγμα στην κρυφή μνήμη καθώς κάθε πυρήνας μπορεί να έχει, πέρα από την L2 κρυφή μνήμη που μοιράζονται όλοι οι πυρήνες,
την δική του ιδιωτική L1 κρυφή μνήμη.
Με το μεγαλύτερο συσσωρευμένο μέγεθος κρυφής μνήμης, ο χρόνος πρόσβασης στη μνήμη μειώνεται δραματικά, το οποίο ως
γεγονός, προκαλεί επιπλέον επιτάχυνση πέρα από τον πραγματικό υπολογισμό.